
                      Ni siquiera George Lucas esperaba que la primera “Star Wars” resultase tan exitosa, tanto así que, en vez de ir a la premiere de su película, decidió irse de vacaciones a Hawaii con su amigo Steven Spielberg (fue ahí que desarrollaron la idea de “Indiana Jones”, dicho sea de paso). Pero contrario a lo que muchos pensaban en aquella época, “Star Wars” terminó siendo el filme más popular de 1977, y como ya todos deberíamos saber, influyó en miles de personas y futuros cineastas, cambiando el panorama del blockbuster hollywoodense para siempre.

Afortunadamente, Lucas siempre tuvo la idea de realizar más películas de esta saga; de otra manera, no hubiéramos obtenido una película tan grandiosa como “Star Wars: Episodio V – El Imperio Contraataca”. Escrita por Lawrence Kasdan (“Indiana Jones en Búsqueda del Arca Perdida”, “Star Wars: Episodio VII – El despertar de la Fuerza”) y Leigh Brackett, y dirigida por Irvin Kershner (“Nunca digas nunca jamás”, “Robocop 2”), “El Imperio Contraataca” siempre es utilizada como el ejemplo máximo de algo que no suele suceder: la secuela que supera a su predecesora. Entretenida, madura, y sorprendentemente oscura, la cinta es todo lo que un buen blockbuster de aventura y fantasía debería ser, y más.

Al comenzar el filme, Luke Skywalker (Mark Hamill), Han Solo (Harrison Ford) y la Princesa Leia Organa (Carrie Fisher) se encuentran con la Alianza Rebelde en su base secreta de Hoth, un planeta frío y desolado. Luego de realizar su ronda de seguridad afuera de su fortaleza congelada, Luke es atacado por un monstruo de hielo, y llevado a una cueva para ser, eventualmente, comido. Preocupado por su amigo perdido, Han Solo se va a buscarlo, a pesar de que una tormenta de avecina, y los rebeldes se ven obligados a cerrar las puertas de su base.

A la vez, el Lord de los Sith Darth Vader (voz de James Earl Jones) parece haber encontrado a los Rebeldes en Hoth, y se prepara para atacar a nuestros protagonistas con un ejército de soldados, y un grupo de caminadores AT-AT. Luego de una furiosa batalla, en la que la Alianza se ve obligada a escapar de Hoth, nuestros héroes se separan: Han, Leia, Chewbacca (Peter Mayhew) y C-3PO (Anthony Daniels) se escapan del Imperio en el Halcón Milenario, mientras que Luke y R2-D2 (Kenny Baker) viajan en una X-Wing para visitar al Maestro Yoda (voz de Frank Oz) en Dagobah.
        
            